<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://lazy13source.github.io</id>
    <title>精英投资圈</title>
    <updated>2020-01-07T12:31:02.384Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://lazy13source.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://lazy13source.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>因星球闭圈，文章备份于此。仅供个人学习。
小懒人微信 I_will_be13</subtitle>
    <logo>https://lazy13source.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://lazy13source.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, 精英投资圈</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[免责说明]]></title>
        <id>https://lazy13source.github.io/post/firstpage</id>
        <link href="https://lazy13source.github.io/post/firstpage">
        </link>
        <updated>2021-01-07T02:10:54.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>所有连接 来源于网络，如有侵权，联系删除<br>
学习平台来之不易，请勿外传，谢谢~<br>
<img src="https://upload-images.jianshu.io/upload_images/1858585-0f313f243fdb451b.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于2020年安排]]></title>
        <id>https://lazy13source.github.io/post/1</id>
        <link href="https://lazy13source.github.io/post/1">
        </link>
        <updated>2020-01-01T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>禺 : 关于2020年安排：<br><br>首先说一下星球的安排：<br><br>星球暂停时间初步定在本月或者春节后。划重点：到时没有加入新圈子的，可以按照星球所剩时间退钱，大家尽快把有需要的文章保存下来。<br><br>我为什么要停星球：<br><br>1:人太多，致使正常表达观点有压力。同时星球牵扯了我很多精力，影响投研。<br><br>2:理念冲突，我是一个纯粹的价值投资派，必然会和技术派，趋势派产生理念分歧，俗话说的好道不同不相为谋。<br><br>3:即使我做的再好，再尽责依然会被黑，过去十多年能够持续提前公开分享重大机会，有几人比我挖掘的牛股还多？反正我不会再干傻事，大家要怪就怪喷子好了。<br><br>还有一些原因就不细说了，希望大家能够理解我的决定和苦衷。<br><br>下面讲一下关于新圈子的6个问题，想加入的仔细看：<br><br>1:新圈子主要有两个内容：<br><br>第一个内容：最重要的就是全面系统的讲解我本人的投资方法，包括周期股，成长股，估值，量化分析，拐点分析以及行业分析等等内容，很多实例已经证明，这些方法在中国股市依然起作用。比起具体分析某个行业或者公司，我更愿意讲方法，因为讲方法不存在合规问题，不用发愁文章怎么写。而且我说过很多次没有属于自己的投资方法只靠抄作业是不可能在股市长期赚钱的。<br><br>第二个内容：寻找和分析未来有价值的行业和公司，形式和现在星球区别不大，光有方法还不够，需要和实践相结合。<br><br>2:时间安排：从2020年1月或者春节之后正式开始。因为要完整的讲我的投资方法，内容很多，需要一年甚至更长时间，我只讲这最后一次。课讲完后新圈子不解散，会保留下来，将来有可能会做一些其他分享或者回答实践中的一些问题。<br><br>3:适合人群：相信我投资理念和能力，真心想学习价值投资方法，想快速提高投资水平，靠自己努力在股市赚钱的人。<br><br>4:门槛：就按一年大学学费设置最低门槛，8000元，其实最初确定的门槛远高于此。要是觉得我讲的内容价值还不如给孩子报一个兴趣班或者普通白领一个月工资，那我无话可说。<br><br>5:一些注意事项：圈子全封闭，凭自愿加入，喜欢分享的不要加，如果将来内容被传给圈子外的任何人或地方都将被无条件拉黑。话多的不要加，主要是听我讲投资方法和分析有价值的公司。觉得自己很牛的不要加。<br><br>6:联系方式：已经决定加入新圈子的才能加我微信号：liangsiyu1984，或者邮箱mandp@sina.com，最好通过微信，邮箱不常用。圈子有人数限制，过时不候。其他任何目的打扰，一律拉黑。<br><br>好了正事已经说完，最后借着这个机会我想再和大家说几句心里话，不要嫌我唠叨，很多人以后真的很难再看到我写的东西了，不但知识星球停，公众号也打算停，是不是很多人的巨大损失时间会证明。<br><br>因为之前关闭了加入通道，星球最终人数定格在了3102人。谢谢大家过去这么长时间对我的认同，体谅和支持，也希望这短暂的相逢能让各位有所收获和感悟。<br><br>投资是一场旷日持久的马拉松比赛，大家完全不需要在意一时的得与失，更不需要关心别人赚了多少钱。很多人短期的高收益都来自于幸运者偏差。<br><br>大家一定要学会独立思考，不要人云亦云，对投资机会也好对人也好一定要能看得准，不要看到某些所谓的v晒自己收益率多少就被蒙蔽，看看他们之前选出的那些公司就知道基本全是忽悠，起码在真正的价投眼里不屑一顾。<br><br>大家要想尽一切办法让自己变得强大，只有自身强大了才有可能成为极少数的成功者。<br><br>祝各位投资之路一切顺利！<br><br>最后摘录几个对我本人的评价，这一年我到底付出了多少，投资能力到底如何每个人心里都有杆秤，想黑是黑不了的。<br>2020-01-02<img src="https://images.zsxq.com/FvKKozMBcgQROaqH9zDgB3GdAUh3?imageMogr2/auto-orient/thumbnail/800x/format/jpg/blur/1x0/quality/75&amp;e=1582991999&amp;token=kIxbL07-8jAj8w1n4s9zv64FuZZNEATmlU_Vm6zD:r-ZAshKw2EYP8Kf9-RLoYs399sk=" alt="" loading="lazy"><br>点赞数:351<br></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[1如何区分自己赚]]></title>
        <id>https://lazy13source.github.io/post/2</id>
        <link href="https://lazy13source.github.io/post/2">
        </link>
        <updated>2019-12-29T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>禺 : 1:如何区分自己赚的钱来自于能力还是运气，一般情况通过估值变化和突发消息赚的钱都归因于运气，通过把握行业和公司基本面变化赚的钱归因于能力，当然这并不绝对。如果要让我进一步划分，我会把没有经过量化分析，没有经过自己深入研究赚的钱都归因于运气。<br><br>2:我能抓住的机会一定是我深入了解过的，看得懂的，能量化的，符合我盈利模式的。有些人眼光特别短浅，对投资的认识也很肤浅，总觉得公司股价短期不涨就不是好公司，就怀疑自己的判断，我告诉大家任何上涨都不会是一帆风顺，都有曲折。<br><br>3进入股市超过3-5年甚至更长时间的人如果对如何进行投资还是一种混沌状态，还没有形成一套完整的理论和盈利模式，还处于一种跟风博弈状态，那一定要反思问题出在哪里了，否则可能在一条错误的道路上越走越远。<br><br>4:之前说过目前阶段我宁愿选择看得懂的处于底部弹性大的周期行业提前埋伏也不选择高位的科技行业，最近还真有一些周期行业抢跑比较厉害。<br><br>5:本来想给大家推荐几本投资相关书籍，但是因为好多年都不读了，不知道该推荐什么。而且我之前和大家说过，自己亲自分析行业和公司的基本面，多练着写投资报告会更加有益。<br><br>6:因为有事，明天31号和元旦这两天停更，等到元旦回来1月2号的时候我会发2020年星球的安排，大家到时关注一下。<br><br>最后提前祝星球所有朋友元旦快乐，在新的一年投资和事业双丰收。<br>2019-12-30<br>点赞数:402<br></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[回答几个问题1]]></title>
        <id>https://lazy13source.github.io/post/3</id>
        <link href="https://lazy13source.github.io/post/3">
        </link>
        <updated>2019-12-28T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>禺 : 回答几个问题：<br><br>1:有人问什么是散户票，简单点说很少有机构参与靠着散户预期支撑的股票，剩下的大家自己去理解和对号入座。<br><br>2:昨天看了证券日报的统计数据，现在被券商作为2020年度十大金股次数最多的公司竟然是长安汽车，这真的让我感到意外。我之前说过长安的确定性前景最好等待四季度业绩和锐际的市场反馈才能更好的预判，稍安勿躁。还是那句话已经涨了很多，没买的人别惦记了。有些人了看了我之前很长时间对汽车行业分析，就主观认为汽车行业的公司是很好的投资对象，那就大错特错了，虽然同为周期性行业，汽车行业公司的研究难度以及变量复杂程度远远非养猪的公司能比。一般的没有专业知识以及对汽车市场有深入了解的投资者不建议关注这个行业。<br><br>3:借着上面话题谈谈券商年度十大金股的问题，这么多年我几乎从来没有关注过券商年度十大金股，我有自己的选股思路，即使和十大金股撞车也肯定是巧合。我至今都不清楚每个券商选择年度金股的标准是什么，还是那句话，做投资一定要以我为主，尽量少的受到外界因素干扰。<br><br>4:有人希望我发个明年展望，我觉得没必要，防守反击这是我认为的明年主基调，至于新的投资机会和方向该说的时候自然会说。我要保证的是确定性和绝对的成功率。<br><br>5:这两天我已经把明年的规划都写出来了，咱们这个星球的续费和新成员加入都已经暂停，过两天和大家说明年安排，最后祝大家在新的一年投资顺利，早日实现财务自由！<br>2019-12-29<br>点赞数:355<br></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[谈几个事1最近长]]></title>
        <id>https://lazy13source.github.io/post/4</id>
        <link href="https://lazy13source.github.io/post/4">
        </link>
        <updated>2019-12-26T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>禺 : 谈几个事<br><br>1:最近长安B涨的好，估值只是一方面。我为什么从来不考虑B股，首先交易过于繁琐，同时市场已经被边缘化，还有就是流动性太差。当然别管黑猫白猫能抓住耗子就是好猫。<br><br>2:有人问怎么看待一些行业产品价格逐步下降之后对下游的影响，比如白羽鸡行业将来逐步步入下行周期之后对宠物行业的影响，成本下降对公司利润肯定是有积极影响的，但是要切记成本下降因素并不能作为投资的主要依据，只能是作为加分项，还记得我十多年前写的分析苏宁时销售收入那一段吗？产品，市场，收入等才是你做投资时应该关注的主要因素。<br><br>3:很多人做投资从来不从客观真实的基本面角度评估机会的好与坏，总是把美好的预期和股价短期涨与跌作为投资的主要依据，涨了就认为有价值，跌了就一文不值，尤其是今年这种强烈的炒预期氛围更强化了这种认知，但我要告诉大家，这种想法很危险，市场不可能一直以非理性状态存在，尤其是一些科技，还有新能源等估值水平越来越高的公司，某些过于执着于似是而非预期的人一定会在将来某个时候摔大跟头。底部炒预期还说的过去，涨了很多了还只谈预期不谈业绩和估值是非理性的。<br><br>4:对于政策推动形成的机会我都持比较谨慎的态度和观点，因为这类机会不好把握。我更看重的是市场本身形成的机会，一个好产品或者好的商业模式等等，更易于理解，易于跟踪，易于把握。<br>2019-12-27<br>点赞数:231<br></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[二类苗只要不受到集]]></title>
        <id>https://lazy13source.github.io/post/5</id>
        <link href="https://lazy13source.github.io/post/5">
        </link>
        <updated>2019-12-25T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>禺 : 二类苗只要不受到集采的影响，没有价格大幅下降的风险，从中长期角度看都是医药行业中比较好的投资对象，因为不用担心突然哪天产品大幅降价对公司利润的负面影响而睡不着觉。<br><br>为什么医药行业这次调整之后出现了巨大分化，我之前说过，就是受到集采的影响，目前来看仿制药影响很大，连创新药也有一定影响，而且降价品种逐步扩大以后连药房行业受到影响也越来越大。并且这种趋势不可逆。<br><br>所以比来比去，目前的疫苗行业在整个医药板块中真的是一个比较好的赛道，行业快速发展，进入和研发壁垒都很高，竞争格局稳定，药品没有降价风险，几个上市公司未来有多个重磅产品等着上市。不过也不是没有缺点，目前价格不太美丽有些贵，这也是没有办法的事情。当然手里握着一倍多的利润什么都不怕。回过头来看，200多亿买康泰才是眼光。<br>2019-12-26<br>点赞数:221<br></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[谈几个事1福特]]></title>
        <id>https://lazy13source.github.io/post/6</id>
        <link href="https://lazy13source.github.io/post/6">
        </link>
        <updated>2019-12-24T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>禺 : 谈几个事：<br><br>1:福特另一款新车，林肯冒险家也要上市了，速度比当初预计的要快不少，实车已经到店。看福特的这一系列动作确实是比较用心的。锐际和冒险家为同一平台打造，也就是我们俗称的换壳车。两款车型我定义为长安福特复苏的双子星，福特能不能在中国扳回一城就看这两款车型给不给力，两款车型的产品力是比较突出的，也没有明显短板。尤其是林肯冒险家颜值和内饰很奢华，绝不像20万左右档次的车。两款车虽然是同一平台打造，但是定价肯定不一样，根据定价，林肯的单车利润利润很有可能达到3-4万的水平，是一款能带来利润的车型。当然林肯品牌之前在中国市场一直不温不火，品牌认知度至今没有打开，咱们就看这一次林肯有没有可能凭借出色产品力和性价比打开中国市场。但是大家要记住，汽车行业产品力和价格只是一方面，销售渠道和售后也是能不能快速上量的保证，长安福特过去几年起码在这个方面短板是比较明显的。当然不管怎么说，长安自主和长安福特目前的变化都给人带来一种希望和预期，手里牌能不能打好要看管理层智慧。福特应该是深知自己目前处境的，咱们拭目以待。<br><br>长安汽车短期几个关注点：4季度自主盈利情况，锐际和冒险者的销量，如果结果都很好，那长安确定性会大幅增加。当然最后重申，目前价位依然不支持大家买，买的早的就没什么说的，没买的看看就行，毕竟还有不确定性需要验证，学习方法和分析思路比什么都重要。<br><br>2:任何短期投机的趋势性机会我都不感兴趣，目前很多公司的上涨完全是由极为乐观的预期在支撑，等4季度业绩一出来就彻底傻眼。属于击鼓传花的游戏而已。能不能挣钱比的不是研究的深度而是谁胆子大。我说的很多东西有没有道理半年以后再验证。<br><br>3:雪球很多大v为什么昙花一现，很快消失了，因为还是我之前说的成功一次，蒙对一次很容易，但是长期持续性的成功很难，能10，20年屹立不倒的，都是有点真本事的，群众眼睛雪亮的。<br>2019-12-25<img src="https://images.zsxq.com/FoHqO3ifXMaiDo3GPX898aBpveqA?e=1582991999&amp;token=kIxbL07-8jAj8w1n4s9zv64FuZZNEATmlU_Vm6zD:m9FSHvFWaED32jFBOg9Wo0EU8u4=" alt="" loading="lazy"><br>点赞数:249<br>评论区：<br>sun : 林肯这款应该会卖的不错<br></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[梁老师您好我也是]]></title>
        <id>https://lazy13source.github.io/post/7</id>
        <link href="https://lazy13source.github.io/post/7">
        </link>
        <updated>2019-12-23T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>(提问)hhh : 梁老师您好，我也是一直从事投资行业研究。主要从业经历都在半导体行业，所以入圈后学习了您很多周期股的投资研究方案，获益良多。未来也希望能持续跟您学习交流，知识星球这个模式改变后的模式我都愿意持续加入，谢谢。<br>2019-12-24<br>回答：谢谢支持，星球办了10个月，目前保留下来的有300多篇文章，加上之前删去的一共400多篇吧，实话实说每一篇文章我都是用心写的，我办这个圈子很多专业投资圈的朋友给我发来信息，买卖方的朋友都有不少，专业人士对我文章价值的认同让我感到很欣慰。</p>
<p>咱们这个圈子虽然投资方法讲的很少，但是投资感悟讲了不少。可能等各位真的自己亲身经历了之后才能理解我说的话，人间正道是沧桑。<br>点赞数:220<br></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[无标题]]></title>
        <id>https://lazy13source.github.io/post/8</id>
        <link href="https://lazy13source.github.io/post/8">
        </link>
        <updated>2019-12-23T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>禺 : <br>2019-12-24<img src="https://images.zsxq.com/Frozy5CPI6oj5mL5lOL4OEbCHbDk?e=1582991999&amp;token=kIxbL07-8jAj8w1n4s9zv64FuZZNEATmlU_Vm6zD:SDyk1O8rZKXEyqPBnP2CYyStms0=" alt="" loading="lazy"><br>点赞数:76<br></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[先说个题外话知识]]></title>
        <id>https://lazy13source.github.io/post/10</id>
        <link href="https://lazy13source.github.io/post/10">
        </link>
        <updated>2019-12-22T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>禺 : 先说个题外话，知识星球有个机制，离到期还有两个月的时候就会收到续费提醒，因为咱们这个星球是今年2月底开始创建的，所以加入较早的朋友过几天就会收到提醒信息了。一定要注意所有人都不要再进行续费了，现在圈子人太多，维护不过来，要瘦身，过几天我会和大家说明年具体安排。<br><br>长安汽车我多说两句：<br><br>1:我看了中金调研文章，其中有一个信息，cs75plus扣除完全成本后的单车利润在1万左右，如果准确，对于长安来说已经很高了，会很大改变大家对长安自主一直以来形成的赔本赚吆喝的印象。明年长安自主新车不但有逸动plus，这款车也肯定是爆款。还有一款传说中万众期待的新序列车型，因此长安自主明年销量和盈利弹性还是值得期待的。销量明年增长15%-20%，利润暂不作预判。如何验证长安自主盈利能力？很简单等待四季度业绩就可以估算个大概。如果四季度长安自主盈利确实起来了，达到8-10亿左右，那明年长安汽车确定性会提高很多。<br><br>2:关于锐际，有人连实车都没看就指指点点，纸上谈兵，让我觉得很不理解。很多人的印象觉得福特的品牌不如大众，丰田，本田等，认知方面确实不如，但是在20-30万这个价位的车，品牌并不是买车考虑的核心因素，车的颜值，性价比，动力和空间等等都是考量的指标。谁要是觉得开着20-30万的途观就比开锐际有面子，那绝对是脑子不正常的表现。豪车的最低门槛在中国是30-40万起步，价格越高需要品牌认知度越高，不能说是选车唯一指标，但也差不多了。我买辆70-80万的车我就看中两个因素，第一品牌，第二颜值，其他都不重要。但是20-30万这个档次显然合资品牌的差距并没有那么大。性价比，颜值，可靠性，空间等都是考量的标准。而且大家要记住福特有极为庞大的客户群基础，2012-2015年正是福特销售的黄金期，而目前这一批客户逐步都进入换车周期。<br><br>3:之前没有买长安的就不要再考虑了，毕竟已经反弹这么多了，比他性价比好的机会未来有的是。我希望大家通过这个案例主要是学习方法，学习汽车行业怎么投资，学习拐点型企业的分析思路。<br>2019-12-23<br>点赞数:290<br></p>
]]></content>
    </entry>
</feed>